內地實施藝人「限薪令2.0」 天價片酬「避難所」終淪陷

繼早前內地三大網站平台與六間電視劇公司聯合發表聲明，共同抵制藝人天價片酬之後，「限薪令」的「火勢」已經蔓延到綜藝節目。

在電視劇的「限薪令」發布之後，有聲音指演員就算不拍戲，一樣可以參加綜藝節目賺錢，「輕輕鬆鬆上綜藝玩遊戲的收入，也能抵上辛辛苦苦在劇組演三個月戲。」如今綜藝節目的片酬也受到限制，看來天價片酬已經失去最後的「避難所」。不難看出，今次綜藝「限薪令」的發布，是希望對藝人的天價片酬進行徹底整治。

據內地媒體報道，「每期節目藝人總片酬不能超過80萬，常駐嘉賓一季節目的片酬不能超過1000萬。」有知情人士透露，這個限制其實早在兩個月前就已經通過官方文件的方式下發，各個電視台和製作單位應該都已收到，「目前在播的節目其實多多少少都屬於管控範圍。」

根據業內公認的標準，一班綜藝節目根據量級大小可分為「S級」、「A級」、「二線」和一般節目等類型，其中「S級」對應的藝人片酬單集可達500萬（約577萬港元），以一季10至13期來計，作為常駐嘉賓的總片酬至少在5000萬（約5774萬港元）以上；「A級」節目總片酬大概2000萬（約2310萬港元）上下；「二線」節目數百萬，一般節目數十萬（約12萬港元）。若遇到的藝人相對熱門，或者是綜藝首播，片酬還會水漲船高。

就以前公布的幾檔熱門綜藝節目的明星片酬來看，范冰冰在《極速前進2》中的報價為6000萬（約6930萬港元）/季；徐崢參加《食在囧途》600萬（約693萬港元）/期，節目一季12期，總片酬高達7200萬（約8315萬港元）；黃渤、黃磊拍攝《極限挑戰》的片酬分別為4800萬（約5543萬港元）/季、3000萬（約3465萬港元）/季；林青霞參加《偶像來了》240萬（約277萬港元）/期，12期則是2880萬（約3325萬港元）；還有以天計算的劉燁，錄製《爸爸去哪兒》450萬（約520萬港元）/天，總片酬都是一筆不小的數字，而之前網絡也有盛傳參加綜藝首秀《幻樂之城》的王菲片酬過億，擔任《中國好聲音》導師的周杰倫（Jay）和謝霆鋒（Nicholas）的片酬也逾千萬。

如果以片酬最高的王菲來計，此「限薪令」將會令其搵少至少9000萬，就算只過千萬的霆鋒，也搵少幾百萬，以上其他明星均搵少千萬到幾千萬不等。

除此之外，藝人在影視方面的片酬也和參與綜藝節目拍攝的片酬掛鉤。去年微博有相關人士曝光過黃子韜和張藝興的片酬，指黃子韜在拍完綜藝節目《真正的男子漢2》後，劇集片酬由兩三千萬飆升至7000萬（約8084萬港元）；張藝興在參加完綜藝節目《極限挑戰》之後，拍劇的片酬也高達8000萬（約9239萬港元）。

有消息人士指出，由「陰陽合同」引起的查稅風波一早已經從影視劇波及到綜藝節目，業內收到消息，相關稅務部門未來也會介入，「只是具體時間和方式還不確定」。

但另一方面，大部分綜藝節目的收視保障，又同明星有直接的關係。根據《2017年騰訊娛樂白皮書·綜藝篇》統計，年度衛視季播綜藝收視率TOP10中，包括《奔跑吧兄弟》、《王牌對王牌2》、《跨界歌王2》、《嚮往的生活》、《我是歌手》等在內的大部分節目，幾乎都需要大量明星參與。

內地資深電視評論人楊智帆表示，近年來綜藝市場爆發，藝人成為稀缺資源，片酬上漲之後很難降低，面對綜藝限薪令，不排除有製片方會選擇賬面片酬符合標準，但以其他形式補足藝人的方式。「上有政策，下有對策」，影視評論人「納蘭驚夢」指，無論是影視劇還是綜藝節目，只要目前的內容生產依然是圍繞明星展開，「限薪令」就還是形式主義。

而一班網友也紛紛表示「其實根本不是片酬多少的問題，而是他們有沒有拿到與自己能力相匹配的片酬」、「最重要的是質量，別什麼亂七八糟都叫節目，還有綜藝抄襲太嚴重」、「明星的錢來得太容易，科研人員和醫生的薪金什麼時候能提高」等等，更有網友調侃「我覺得大多一個0」，看來面對藝人的天價片酬，社會都群起而攻之。

港星積極擁抱大灣區優勢

痴撚線
套套都幾千萬
搵錢咁撚易

共產黨最唔尊重自由市場

過多十幾二十年就會清算香港嘅自由市場

話搵錢易果D 你咪試下搵
睇下你上一上鏡有無咁多

片酬天價係市場比, 佢值天價就係天價, 邊有得控制

Ok我每集一張合約

唔洗十幾二十年,共產黨隨時都可以清算香港嘅自由市場,可能係聽日可能係下一秒

其實想知d藝人點樣上面搵錢
跟住轉d錢落黎香港買樓
上面唔係嚴打走資咩

做得top class既少錢咪黎 有幾閒 到最尾都係額外補貼

拍一套劇等於普通人打幾世工
其實係咪真係咁值錢

個國家人口多，多觀眾睇個價自然高，美國果d都係咁
係香港人工咁低啫

全部戲係香港簽，咪繼續天價囉。

班偽人

外匯管制，點過到咁多錢

就算限左都仲好過tvb 最紅視帝tvb都係3萬1集,人地講緊幾百萬

班支那人將錢搬落黎唔難大把方法。

cctvb 執柒左佢喇。

每5分鐘一集

排長返大陸有男主角做

係tvb一世2打6

共產黨個庫房肯定少左好大舊錢
先要限制咁多
追完稅，依家又限薪

D 廣告費咪天文數字
無廣告費撚有咁多錢制作咩
真係諗唔透
可能貧窮限制思想啦

當我限制令無到？直接抄家

大陸可以無限制咁植入式廣告，一定吸引到d廣告商送錢比電視台洗

市場機制下
垃圾都揾到咁多錢
的士陳呢啲咁紅真係得啖笑

好多都係洗黑錢

遲下就房市限價令

一，二，三線市唔可以貴過幾多萬一平米。

支那市場可以咁癲
我估唔多唔少關佢地啲瘋狂殖入式廣告事
睇勻全世界都冇地方既節目咁撚痴線咁多殖入式廣告
最弊班豬又受

片酬限制咗之後
啲利潤去咗邊？
真心想知

幾時連每人去廁所用幾格廁紙都管

重乜要限？ 收得多錢對政府應該都收得多。

冇眼睇

娛樂公司肥肥 又唔洗出咁多錢請人 自己袋哂

藝人搵錢真係cls, 有部分仲要真係冇乜才華 的士陳走上去都紅爆

marvel電影仲多啦

多左既上交中央救市

咪管左囉 公廁用廁紙要掃qr code

日本最紅個堆藝人拍套電視劇都係幾廿萬一集

大陸D二打六都多過佢地

羊毛出在羊身
諗起d電視台到底點賺咁多廣告費都覺得恐怖

屌你下下半億咁轟落去，自己選擇唔上大陸賺錢果啲真係清泉中嘅清泉

日本拍劇人工都低。

方式。「上有政策，下有對策」，影視評論人「納蘭驚夢」指，無論是影視劇還是綜藝節目，只要目前的內容生產依然是圍繞明星展開，「限薪令」就還是形式主義。

你估係以前
江交棒 胡撚濤 2條友 好多野得個口

社保又好 環保政策又好
蔡奇趕走一堆低質人口又好

下面有幾多人敢玩野 陽奉陰違

成個東莞俾人剷起左

家陣有晒系統管理 俾錢你搵
班藝人仲唔快啲謝主隆恩
向黨幹部致敬

雜種呢樣野就做得好

不過其實未完全剷起

D明星咁高人工, 都係多得一班 傻西觀眾 支持佢地
無傻西觀眾, D明星一早收皮啦

所以事實證明中國人智商好低

操控市場一定自招滅亡

關智斌上大陸一轉已搵夠錢買樓

想玩呢D？
睇見犯冰冰下場未

係法治你就可以咁做， 人治？ 你合法都係等收皮

大陸啲官個腦真係裝屎既

玩到限薪，真係封晒啲窿窿罅罅唔比啲錢走出去，支那貧窮了

搞呢d又有得貪一筆

香港成700萬人

洗錢姐 班偽人實收一定無咁多

還有以天計算的劉燁，錄製《爸爸去哪兒》450萬（約520萬港元）/天

一日買到一屠樓

之前票房造數都造到出面。搶西片d戲飛手寫改名

大陸不嬲市場最大
荷里活演員都想入大陸搵食

上去節目玩下就幾十甚至幾百萬
背後嘅工作人員捱餐死但隨時攞緊最低工資

好醒喎，你同中共玩呢套

不嬲用來幫d 錢洗白白

班港星返大陸搵雞碎咁少 唔會有影響wo

黃棗南喺香港拍舞台劇，知咩事啦 報應

真心佩服，自問如果我係佢地我都未必做得到

如果係電視劇的大製作
拍一套有9千萬唔奇,當然要係男女主

香港早幾年幕後上去撈,買到樓唔奇

香港現生機
全部都黎香港拍
順便幫手走G

垃圾偽人值咩 收最低工資啦

拍一輯既錢我幾十世都搵唔到

咁咪好囉
個個返大陸就係為左錢
依家共狗管到你有錢都搵唔到
咪推返曬D機會去日韓台劇綜藝度
你千祈唔好改啊 最好就收重稅
打沉成個娛樂圈
等班國內偽人無人想係國內搵食
無資源無錢拍返D垃圾就無得用娛樂洗腦

鬥地主 仇富 支那豬同抄登仔最中意

最緊要有追溯期
唔係就咩都假

你估佢地諗唔到咩
會俾佢地走到資？
加你稅再追溯 范冰冰都冇情講

你睇連登都成班傻西以為真係咁好景
撈偏點樣唔好景呀？
啲錢用嚟洗白，梗係幾廿億噉啦
一到咗收水咪好似范冰冰噉囉
加稅再追溯，黑吃黑邊有unun腳，你做黑社會都冇得賺夠就拍拍籮柚走啦

可能習近平未上場前真係未見識過原來班撚樣搵咁多
一上場頂你個制原來億億聲咁計
岩曬有彈藥打貿易戰

億億聲人民幣咋
全部都係自己嘅陰屍紙嚟
真正彈藥係佢地搵唔返嘅外匯
佢最多叫節到流

所以咪搞王健林 馬雲
本數簿應該都嚇親班高層
支那人最大特色係我冇份賺既錢都係蝕

3-4年前
奔跑吧兄弟一集扣哂明星開支同其他野
一集賺億幾。三個月12-14集。十幾廿億

呢兩年所有節目廣告更加嚴重左
賺既仲多一定

你自己諗

咁香港人咁低人工
係咪多得香港觀眾唔睇 要怪觀眾？

係貪官同貪商嗰個層面其實已經係惡性通脹
依家只係睇人民幣幾時冇認受性，只要支那經濟再差，就冇人會兌人民幣，有價都冇市

好似陳小春咁，究竟邊方面既優點令佢搵到錢，諗唔明

范冰冰陰陽合同後都被消失左好幾個月，好似仲未見人

人仔印左幾多萬萬億又流唔到出國,咪起個班最有錢既人手上走來走來.
中產,明星係咁起地下奶佢地D口水尾

所以索羅斯咪追擊緊人仔，

山雞光環 仲要利用埋個仔搵錢

左手交右手

一早有咁做啦 所以之前咪改開工作室要收45%稅啊

開始共產

幾時會做又36唔做又36？

贏國又贏

根本係洗黑錢
班老細要不停報大條數
越報得大就要洗得多
變相咪益咗班偽人
換湯不換藥
好多年前香港洗黑錢公司
會計盤數
mark緊300蚊一支原子筆

係共產方面想Challenge 支那？
支那玩批鬥資本家玩大鑊飯嗰陣啲藝人連杯胎都未有呀

班友一出糧都想轉走啦
擺大陸做乜9？
講講下似打走資

走到錢走唔到人都冇用
睇下范冰冰
支那一句「同志，你交足夠了稅嗎」就gg了

大陸好多錢係係政府度貪出黎
再透過娛樂事業洗白佢
再直接 d 講
你覺得大陸 d 女星唔通自願陪 d 官？
d 官叫明星雞邊個找數？

點解巴打上面嗰兩句仲直接過直接啲嘅說法

全部落黎香港拍野 香港公司

條片賣返上祖國 solved

仲香港？
范冰冰走去美國都走唔甩仲想你香港可以避到？
同埋佢想搞走資
你條數走得唔靚俾支那啲天羅地網周到咪一樣死
係走資方面可以瞞得過搞咗60年嘅支共？ 你老幾呀？